【預算案】免費派萬張海洋公園飛益中小學生 共花逾3億

財政司司長陳茂波公佈新政府上場後首份《財政預算案》。他建議向未來一年向本地中小學生，派發一萬張海洋公園免費門票，讓他們通過遊戲學習，整個海洋公園教育項目共須撥款逾3億1,000萬元。

陳茂波又指，會為旅遊業額外撥款3億9,600萬元，當中2億2,600萬元給予旅發局，落實旅遊事務署在去年公佈的《香港旅遊業發展藍圖》，措施包括支援業界開拓一帶一路、大灣區及高鐵和港珠澳大橋開通帶來的旅遊商機，與旅發局合辦一帶一路和大灣區雙主題旅遊論壇及商業配對會議；在本港一些主要旅遊點，透過注入設計元素、創科應用和燈光藝術裝置等，結合地區特色，給予旅客新的旅遊體驗；推廣綠色旅遊，完善本港熱門及具旅遊潛力行山徑的配套；以及向旅遊業議會額外撥款3,000萬元，優化旅行社資訊科技發展配對基金先導計劃。

On9

讓他們通過遊戲學習

痴撚線

我細個冇去過海洋公園 唔通又唔識學習咩

ON9

又幾正喎

係咪弱智？

好長線投資呀屌你老味

仲膠過買慳電膽

細路唔洗錢咁大人陪入場都要俾，正仆街

輸送利益

Fucking Animal

學生唔駛錢，但帶佢地去的父母要比錢，真係多謝晒

On9呀屌你老母擺明想億海洋公園

要幾on9先諗得出，唔放落去醫療，拎去比海洋公園？

腦裝屎

屌佢老母都on99

夠晒創新

真係一打打膠派出去

痴線 利益輸送

送錢比海洋公園

海洋公園做嘢係有心有意義過廸士尼
我寧願政府俾錢去資助本地學生接觸大自然/動物
好過用佢減免昂坪360或其他旅遊收費
話晒海洋公園都係本土地標

陰謀論：有利益輸送

一萬張 點分

資助每日150+嘅細佬去殘廁扑野?

做乜鳩

利益輸送？

呢個政府仲有心肯真心支持嗰吓好嘢

點解係海洋公園唔係迪士尼？
點解唔係歐陸嘉年華？
有冇公開招標？？

政府係唔係覺得好撚好笑

On99政府

無法形容有幾on9

人地無錢 你叫人睇海豚
幾時請埋廢老叫雞
何不食肉糜

仲衰過我中學d idea

佢老母臭西，幾撚時死呀佢？

30k一張？

你班負評仆街到海洋公園收埋皮洗嚮度集體回憶
無左ATV再無埋TVB時睇你邊度有廣東話台

益海洋公園就真

赤祼祼既利益輸送

票價賬面值三億，細路去又要父母陪，入去又少不免飲飲食食，坐狗鐵又袋一筆

利益輸送

喂你有冇招標先
可能360肯一億請晒全港學生玩
平過海洋公園呢？
你而家話海洋公園就海洋公園？
納稅人啲錢咁洗㗎咩？

屌你老母拎D稅收走去益班不事生產既00後
去海洋公園係必需架咩

on9 直接送錢俾海洋公園啦

3億/10000張

笑撚死我

巧開針牙 油得去海狗挽

錢就係咁用 on撚99

不如派劏房現金券

依個係咪歷屆最ON9一著

你係咪唔識幾時先至要招標？
仲有你知邊個係股東？？

而家個垃圾CEO做唔到嘢
要出啲咁嘅招數去打救佢

為一個由香港政府全資擁有的非牟利機構管理。

連登仔弱智?

ON9

長線弱智

啲錢到底係咪亂鳩咁派

正 可以免費去玩 多謝政府

屌你做官既個腦都係裝屎

咁都唔係利益輸送

比小學雞玩都唔派錢屌你老母咩

冇撚嘢呀，利益輸送喎

一萬張飛先二百幾萬蚊
剩低3億比哂海洋公園？？

有乜陰謀可言，呢3億根本就入海洋公園個袋，擺到明

官商

真係人唔笑狗都吠

三萬蚊一張飛？？？

不過香港人都冇咩所謂架啦

3億俾海洋公園
如果係俾海洋公園保育基金都無咁嬲

叻仔嚟
弱智都可以做財政司

萬張點洗3億啊 。。。 10萬張都洗唔到啦

你放落教育，啲學校點用係佢哋嘅事，你覺得海洋公園真係會教到學生啲咩?

好明顯海洋公園無咗個鬼佬做唔掂，問政府R啦

條垃圾波等俾泛民屌啦

所以樓上都onlun9
自己又唔知邊個係股東
又唔識去了解下海洋公園做左幾多教育課程
我諗香港讀書大既都最起碼去過一次學習寫生
海洋公園理念係服務返香港市民
咁都有好屌....真係派唔到落自己袋都要盲屌

究竟個腦塞撚咗幾多舊屎先諗到呢樣嘢出嚟

困住啲動物叫做對動物好

幾時要招標呀咁？
佢話通過遊戲學習咋喎
好多地方都做到啦
點解其他公司冇機會？
迪士尼大股東係邊個呀？

聽講op新project 都唔夠錢做
唔cap下水點找數

官商勾結又贏

去海洋公園死多幾個後生仔咪減少人口過剩問題囉

3.1億係發展教育旅遊項目
“包括”提供1萬張門票

比錢小學雞去玩 真on9

間接比錢資助海洋公園？

直接啦

小學雞： 「感謝黨！ 」

不務正業
起多間醫院，增加人手好過啦
屌你老母劏房波

小學雞表示:多謝on9波

屌佢比3億去金多寶好撚過喇

不如請埋全港學童食buffet

個政策係on9
但海洋公園政府嫁喎
點都好過俾迪迪尼

但佢個3億仲多過是但一樣嘢嘅投放
例如地區體育資助
你覺得海洋公園會值得投放多過體育？
海洋公園教育其他教育資源支援唔到？
有冇咁必要呀？
海洋公園訓練你做海狗

係
on9係一回事
但話利益輸送

小學家長表示：on9唔自己帶隊我咪又要買飛

係咪傻㗎

icac

仲要家長洗錢去玩
係咪黐L線

連登中小學雞仲唔正評

其實迪迪尼政府都好似佔大份

查下香港政府點解要資助香港政府全資擁有既野

請埋佢地叫雞學bio呀嘛

全資同大份都已經好大分別啦

老師又少幾日教野

收到飛即刻放上網

傻撚左？

玩過山車學習物理定律？

不如比埋錢佢哋遊埠啦屌你老母
用市民啲血汗錢比班人玩樂

ON撚9 我以後唔去海洋公園

on 9到可以上國際新聞既趣聞版，俾其他國家人民恥笑

點解一萬張要用三億？

屌你老母垃圾政府

政府旗下都好多trading fund
都係要自負盈虧同出面啲人招標爭生意
你海洋公園係政府直接撥款㗎咩？

海洋公園3億已袋

仆你個街

通過叫雞加強市民工作士氣

透過跳樓機去學習跳樓 要報警了

有乜理由唔資助毒撚叫雞學習性知識，走去資助海洋公園

真 利益輸送
我屌

到時成班小學雞玩唔到機動遊戲
老豆老母又投訴
盞搞尻班員工

納稅人請班小學雞去玩 有咩感受

IVE仔冇份

咁撚樣嘥哂d錢，益海洋公園

死全家啦屌你老母

屌，真係on99
點解唔幫迪士尼

以前跟學校去，都係80蚊一張飛

真係屍長級先有咁好撚頭

on9...

全個預算案最on9就係呢樣

係都去博物館啦傻閪

呢個政府真係on9 有錢就唔放係醫療 房屋到 庫房水浸都無用

你班撚樣話唔想全港派$
依家咪派飛囉 滿意未呀

飲酒叫雞一晚團
體驗香港夜生活

真係on撚柒9...

官商勾結到咁 ...

屌 官商勾結都唔使明刀明槍下話

交啲稅用喺啲垃圾地方度
不如一人一部PS4啦

南區撚表示海馬公園去到厭，又悶又多支那人，排得隊黎都玩唔到幾多，要幾on9先會派海馬公園飛

都算係擺錢喺香港教育
小朋友又有得玩下
好過做啲on9工程益大陸佬

講得好！

年頭話開園以嚟最大虧蝕
而家即刻科幾億過去
乜請學生去海洋公園係好有意義嘅咩

迪士尼負緊數你派海洋公園

連登仔有福了

囤地波你快啲死啦

比小學生一個好既童年回憶
唔好咩都講$
起碼對小朋友黎講係好事

Why not 迪迪尼

迪士尼腥港政府有股份 竟然唔係去迪士尼 去對家

海洋公園直頭係政府全資啦

小孩要玩樂
中年，老年都有權利玩樂
支持政府津貼廢中廢老叫雞

on撚9智障到極點

其實學校唔係本身可以搵馬會唔使錢/平價組團去咩

資助全民叫雞都好過你資助去海狗公園

3億夠買世界杯轉播權啦屌，

請問海洋公園有無學生票??幾錢??

另外想問下,3億買10000張飛,每張飛即係幾錢??

標題誤導人姐
大部份錢去左發展度

唔該你睇清楚先講

屌佢老母班小蝗蟲又2000蚊又免費海馬公園飛。

屌佢老母利益輸送

22歲人都未去過海洋公園同迪士尼是否悲哀

呢個真心on9

政府包容弱勢社群真係身體力行, 而家弱智都可以做官

練大膽d

整個海洋公園教育項目共須撥款逾3億1,000萬元??

海洋公園教育項目 , 真心想知係乜?

其實海洋公園係政府做owner....

真係益曬啲00後

3皮一張飛

可唔可以整番個性教育
免費叫雞益學生 透過__ __ 來教育學生

做乜9

通過遊戲學習 你話派書券都冇咁嬲

條友真係唔識㗎喎.jpg

依加op邊個做主席？

其實海洋公園對保育 科研好多貢獻 小朋友係大把嘢學 甚至大學生都會去學嘢 佢話遊戲中學習 我唔認為係機動遊戲咁on9 大家可以冷靜啲唔好再講咩迪士尼 叫機

比錢海洋公園洗姐
唔爭在派埋迪士尼

究竟有幾離地先諗得出
諗完出黎大家討論下都知有問題啦
仲要推出黎

d股東發達
邊個係股東

印教育單張派

美其名等自己檔野唔收皮姐

yeah
有得去睇大熊貓

係香港政府全資擁有

但個事實係 有幾多中小學生去的目的真係去學野

on9

嘩
咁香港政府派完錢之後
香港政府咪發達

玩過山車學習physics定點

【11：57】陳茂波指會為旅遊業額外撥款3.96億元，當中2.26億元予旅發局，落實旅遊事務署在去年公布的《香港旅遊業發展藍圖》，又會在未來數年會合共撥款3.1億元支持海洋公園發展教育旅遊項目。為惠及本地學生，海洋公園會在未來1年向本地中小學生提供1萬張免費入場券。

係政府俾3.1億海洋公園 之後海洋公園派一萬張飛俾學生

不過都係on9 個一萬張飛點分 仲有15歲以下要有家長陪同 即係捆綁銷售 派一張 成家買幾張入去陪佢玩

講到尾都係大陸化而唔係國際化

董事副主席劉鳴煒

學習d海豚表演

On撚9

公司啲annual dinner抽架啵呢啲飛

等你一闊三大，
入面餐飲賺多啲，佢又可以cap多啲

完全諗唔到背後意義
首先錢又唔係佢地賺返黎 又未有貢獻
書又未讀完 比佢地去多次有咩意義
又講唔上係教育投資
有邊個未去過？
Ok就算係真係有少部份未去過
你剩係比咬老綜果班咪算
三億分比醫院啲員工分花紅好過啦
再唔係請多啲人手清理下郊野公園啲垃圾

唯一諗到就係想中學生覺得政府好好
然後覺得我地盲反政府

好歡樂啊屌你

唔撚同㗎
海洋公園公司係政府擁有
但代表海洋公園係政府機構
海洋公園收入唔係撥入庫房
海洋公園要擴建都要問政府同出面銀行借錢

係益都益濕地公園

有咩理由益私人

同我光頭佬利益輸送

垃圾到，我做財政局長都得啦

等睇家長拎張飛上網賣

利益會去左邊個度

你真係唔撚識架喎
唔係講唔擺錢落教育, 正苦擺500億落創科局已經係明送比支那
而且劏房波咩撚都唔識, 亂鳩嚟
呢d咩旅遊教育一早就係教育界存在, 每年每一間津校都有個限額, 只係唔以咩旅遊教育名義開數

搞電莖又買飛派比學生

寧願所有錢全部撥去醫療

獨立王國, 內部點分資源無人理到

呢招係先派比海洋公園
樓上有班智障話海洋公園係政府
下一步會送錢去其他主題公園,如迪迪尼

屌你老母
第一，依家政府搞唔起海洋公園，要派飛撐場唔算利益輸送？
第二，雖然海洋公園係屬政府，但錢係納稅人既，咁樣用錢落自己度算利益輸送？

得益者咪又係海洋公園班CEO, 你都ON99

你就真係on9啦仆街陷家鏟，你有撚冇邏輯啊傻柒

應該你智障d
上一個回覆連OP係公家都唔知
下一個reply就看透世事

要幾on9先會諗到出黎

雖然可能真係我on9左
但你D粗口咁唔順口就唔好勉強

海洋公園一步ceo會加自己人工

商家佬的狗,呵呵

咁OP CEO回水落政府度？邏輯王

係咪屎忽生上腦？
要幾on9先會諗得出派海洋公園飛
「讓他們通過遊戲學習」
學習啲乜L嘢？
玩機動遊戲練膽量？

由班生番嘈 唔嘈麻鷹嘈雞仔
真係弱智到貼地

背後錢銀交易

好撚癲 痴撚左線

以後學生唔洗返學啦
係屋企玩遊戲咪學習到囉 洗撚讀書咩

咁多人想叫雞

你到底知唔知咩叫公家

屌 佢地生日都有免費 洗撚你派咩

好野喎 又真係估你唔到
咁撚on9都比你諗到出嚟

海洋公園都養5毛,真係笑死

O N 撚 鳩鳩 thing ever happened

幾時比錢中小學生課金

海洋公園基金

受教了

每間學校分10張飛？

每級分得1，2飛，你叫個學生同另外9個3，9唔識7仲要唔同齡同學去玩？

問題係
大盈餘下長遠醫療 房屋政策無撚左影
中下勞動階層零照顧

真係有做到野既 送埋班細路去迪迪尼玩都無所謂啦

海洋d垃圾programme 撚教到人咩
教完d細路唔好亂掉垃圾 轉過頭咪又唔記得
個個department 都因為你d垃圾政策，要諗d新programme出黎對付d小朋友
又要望住班細路 唔好搞到d動物 個個staff都workload大增
香港地個班還好 班蝗嘅真係唔撚聽教
又唔肯請多d人幫手
我屌你老味啊

利申 staff

屌佢係咪弱智?

on 7 99

咁多人屌既
連登成堆00後應該好開心架

錢唔係咁駛下話

試水溫 下年派埋迪士尼

未放學呀！

海洋公園halloween整死人賠左幾多錢？

派錢既話父母帶佢去邊度玩都得啦，係要塞錢比海狗公園

到時一家大小,欖車撞山死,唔好叫其他人賠

最後教畜負責派? 鐘意派比邊個就邊個?

同意去海馬公園係好嘅童年回憶
但本身綜援戶已經有20蚊優惠
同埋呢個應該係OP自己去搞 唔係拎公帑補貼

要有幾垃圾先諗到呢D廢野,重皇恩浩盪咁,咩心態
唔講利益輸送

3億,比得出果下先好笑
同李+x搞春茗比張M記20蚊券有咩分別,重要新人先有
施捨D乞衣咁

收 賣 人 心

說好每人２Ｋ叫雞呢？

限定星期一至四夜晚 20:00 入場。。。

Agger
海洋公園 中學加小學 最多咪去兩次 (教畜陪同)
寧願課十億落去中小學 , 改善下啲設施用具
起碼成效會大過咁樣做

曾俊華都搞得幾好其實

上年份預算案都唔係波叔做

佢今年第一份就搞到咁垃圾

就算去海洋公園會有好多野學
你估啲細路會肯學咩？
機動遊戲vs聽個保育員教保育
用屎眼都估到啲細路入到園會揀邊樣啦

呢D就係理財新哲學

而家啲小朋友分分鐘去得多過我同你
本身已經有優惠之餘
仲有好多社福界既計劃係比免費飛啲小朋友去

好多人免費入場 > 少好多門票收入 > 賺唔到錢 > 加價

yes!!

家長要買飛
入左場一定有消費

一班中學雞去要家長陪?

水9啲細路政府好撚好

明明正式派錢落學校真正做教育
已經可以做到唔同類型 喺教育方面嘅工作
啫係一間學校有足夠嘅錢
就已經取代到海洋公園個角色

如果你話海洋公園教嗰啲嘢其他地方取代唔到就話啫